蘋果官方證實使用 Google 雲端服務儲存 ICloud 用戶資料

蘋果近日將中國用戶的資料移轉到位於中國伺服器，而他們亦證實開始利用 Google Cloud 雲端服務，再加上現有的亞馬遜 S3 服務，為其他國家 iCloud 用戶儲存資料。在此之前，蘋果一直使用亞馬遜以及微軟提供的雲端服務為 iCloud 用戶儲存資料。

蘋果與 Google 的合作關係進一步加強。去年 Google 付款確保了蘋果裝置的預設瀏覽器地位，根據 CNBC 報道，蘋果在 1 月推出的文件《iOS Security Guide》當中，確認了他們正使用 Google Cloud 雲端服務，加上亞馬遜 S3 服務，為 iCloud 用戶儲存資料。從 2016 年開始就有傳蘋果削減在亞馬遜平台上的開支，但一直都未有任何人證實此消息。

在此之前，蘋果一直使用亞馬遜以及微軟的 Azure 雲端服務。直到 2017 年 3 月推出的《iOS Security Guide》文件，仍標示該公司正在使用上述兩項雲端服務。

而在新版保安文件中，在講述 iCloud 的章節，列出了「iCloud 上不具用戶辨別資訊、已加密的檔案，將儲存到第三方雲端儲存服務，包括亞馬遜 S3 以及 Google Cloud 平台」。在最新資料上已經不見了微軟 Azure 的名字，取而代之的是 Google Cloud 平台。

過去曾有傳聞指蘋果會建立一個獨立雲端平台「Pie」，單一管理用戶資料，但起碼到今年為止，蘋果仍要依賴 Amazon 與 Google 提供雲端服務。

iOS Security Guide文件網址：

咁都得

而家我真係想問班i🐕究竟係邊個冇左邊個唔得

去年 Google 付款確保了蘋果裝置的預設瀏覽器地位

Default search engine 下嘛？

又話唔用Google Service?

apple apple apple pie www

I have a Pie,
I have an Apple...

Ohhh,
Apple Pieeeeeeee

唔好咁啦...你地搞到班ifandog沉哂落大海深處喇

同google d engineer用mac機有咩分別

icloud用google,生產用Microsoft

microsoft d server 行 linux

關我地乜事？
明明係apple自己煎ifanboy一巴又一巴

軟件呢家嘢Google最在行

啲人以為商業世界一定要爭個你死我活 先啱

if you can beat them, join them

除時 Google cloud 內部轉用 Amazon

呢d試下同班i🐕講睇下佢地會點回你

大家都是美國公司，不用分得那麼細

呢個唔係wow 咗幾年喇咩

有咩問題呢

根本d公司一直都係圍威喂

係你地班on9先係度日日屌嚟屌去咩i狗an狗

An狗傻到咁都可以打飛機
iPhone 用*** mon添啦
到icloud出事龍門都唔知點搬

做咩咁少i狗出聲
唔係好鐘意幫apple打飛機咩
正常個個post都有喎
點解啞咗
唔敢吠